\section{Оглавление и нумерация глав в LaTeX}
\subsection{Подробность оглавления}

По умолчанию в оглавлении отображается chapter, section и subsection. Почти всегда этого достаточно, однако время от времени хочется отобразить в оглавлении больше или меньше информации. Это легко настроить с помощью команды в преамбуле (до begin document):
	
%	\setcounter{tocdepth}{n} %%where n is the level, starting with 0 (chapters only)
	
	По умолчанию n=2, другие параметры это:
	
	n=4 это chapter, section, subsection, subsubsection и paragraph;
	n=3 это chapter, section, subsection и subsubsection;
	n=2 это chapter, section, и subsection;
	n=1 это chapter и section;
	n=0 это chapter.
	
	Однако это распространяется на весь документ сразу, и это может быть неудобно: если в документе есть Appendix, то отображать в оглавлении его subsections совсем не обязательно.
	
	Для этого есть пакет tocvsec2 который позволяет нам менять уровень отображения разделов там, где нам надо. Например, если мы хотим в первой главе поменять подробность оглавления до section, в первой главе (внутри документа) пишем:
	
%	\settocdepth{section}
	
	Уровень подробности останется тем же до следующей команды settocdepth. Например, в Appendix я не хочу отображать подразделы вовсе:
	
%	\settocdepth{chapter}
	
Ссылки на метки ставятся командой \ref{Textssylki}.
	
	
	\subsection{Как переименовать оглавление в LaTeX?}
	Иногда нужно переименовать "Оглавление" во что-нибдудь другое:
	%\renewcommand\contentsname{Projects List} %%% renaming the Table of Contents
	вставить это в преамбулу документа, то есть до begin document. Команда переименует Table of Contents в Projects List.
		
			В русском варианте список литературы так и зовётся, но в некоторых случаях требуют называть этот раздел <<Использованные источники>>, это можно сделать добавив в преамбулу следующую команду
			%\addto\captionsrussian{\def\refname{Использованные источники}}
			
			Переименовывая и добавляя в оглавление список литературы мы используем две команды:
			
%			\addto\captionsrussian{\def\refname{Использованные источники}}
%			\addcontentsline{toc}{section}{\tocsecindent{Использованные источники}}
			
			В обоих местах пишем "Использованные источники", это хардкод - потенциальный источник ошибок - в одном месте поменяем в другом забудем, посему надо определить команду
			
%			\newcommand{\litracaption}{Использованные источники}
			
			и тогда эти две команды примут вид
			
%			\addto\captionsrussian{\def\refname{\litracaption}}
%			\addcontentsline{toc}{section}{\tocsecindent{\litracaption}}
			
	
		\subsection{Как сделать главу в тексте без номера, но чтобы она была указана в Оглавлении?}
		
		Есть тонкость которую необходимо учитывать, введение обычно нумеровать не надо, но в оглавлении оно должно быть, решали мы это следующим способом:
		
		%\section*{Введение}
		%\addcontentsline{toc}{section}{\tocsecindent{Введение}}
		
		здесь звёздочка после section указывает latex что этот раздел не нужно нумеровать и добавлять в оглавление, а вторая команда добавляет в оглавление пункт "Введение", команда tocsecindent делает отступ для этого пункта, чтобы он был выровнен как все, оно определена в преамбуле так:
		
		%\newcommand{\tocsecindent}{\hspace{7mm}}
		
		Соответственно, перед списком литературы пишем:
		
		%\addcontentsline{toc}{section}{\tocsecindent{Использованные источники}}
		
\paragraph{Алсо}
		Можно добавить раздел Литература в оглавление просто подключив пакет "tocbibind"
%		\usepackage{tocbibind}
		
		\subsection{Ссылки}		
		если использовать пакет hyperref		
		%\usepackage[unicode]{hyperref}		
		то все элементы оглавления (да и все ссылки) будут гиперссылками - нажал и оказался на том объекте на который была ссылка
		
		
		
		
			
\subsection{Как начать новую главу без новой страницы?}
Обычно если вы начинаете в LaTeX документе новую главу, она начинается с новой страницы. Но если очень нужно, чтобы глава начиналась на той же странице в ЛаТеХ-документе? Это можно сделать с помощью переопределения команды chapter в преамбуле документа так:

%\makeatletter %%%%% <---- Starting chapter without a pagebreak
%\renewcommand\chapter{\par%
%	\thispagestyle{plain}% \global\@topnum\z@
%	\@afterindentfalse \secdef\@chapter\@schapter}
%\makeatother %%%%% <---- Starting chapter without a pagebreak
После этого глава будет начинаться на той же странице.

\subsection{Римские цифры в оглавлении}
добавляем в преамбулу следующий код:

%\renewcommand{\thesubsection}{(\roman{subsection})}
%\renewcommand{\thesubsubsection}{\roman{subsection}.}

и наслаждаемся суровыми римскими цифрами в Subsections.

Обратно переопределить главу или раздел в арабские цифры можно следующим кодом в преамбуле: 

%\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}}\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}\arabic{subsection}}


\subsection{Поставить точку в названии главы или раздела в ЛаТеХ}
Команда renewcommand может переопределять формирование главы, разделов и подразделов - так можно ставить или убирать точки в названиях разделов в LaTeX. Вот код, который нужно вставить в преамбулу документа:

%\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}.}

точки и будут вставлены в название. Другие варианты на примере названий разделов:

%\arabic{section}  -> арабские цифры (1,2,3....)
%\roman{section}  -> римские цифры (I, II, III..)
%\alph{section}     -> буквы (a, b, c...)


\subsection{Нумерация подразделов: subsection depth}
Есть в нашем документе, скажем, subsubsubsection и мы хотим его занумеровать по разным причинам. Запросто! Добавляем в преамбулу параметр:

%\setcounter{secnumdepth}{3}

и это позволит занумеровать subsubsections в тексте.


\subsection{О счётчиках в LaTeX}
Вообще, в ЛаТеХе есть множество счётчиков, которые и используются для нумерации глав, рисунков, таблиц и всего остального. Оными счётчиками можно управлять вручную, ежели знать как. Например, следующие команды имеют счётчики (counter):

part 
chapter
section
subsection
subsubsection
paragraph
subparagraph
page
equation
figure
table
footnote
mpfootnote
enumi
enumii
enumiii
enumiv

У нас есть много возможностей для управления этими счётчиками, например:

%\addtocounter{counter}{value} увеличивает указанный счётчик counter на значение value.

%\newcounter{newcounter}[oldcounter] создаёт новый счётчик newcounter; опция нужна для связывания старого счётчика oldcounter и нового newcounter.

%\setcounter{counter}{value} устанавливает счётчик counter в заданное значение value.

%\value{counter} выдаёт значение счётчика counter и вообще полезная команда для разного рода арифметических операций со значениями счётчиков.

%\renewcommand{cmd}[args][opt]{def} общая команда для создания или переопределения новых команд.

Это позволит вытворять разные полезные фокусы со счётчиками в латехе. 

